[忽發其想] 既然mpf都無可能攞出黎，不如建議政府容許市民用mpf做抵押，由政府借出首期幫市民上車

香港強積金根本就係不動產，無論疫情幾嚴重、失業率幾高，甚至你患重病、死人冧樓，基本上都無可能攞到出黎

如其係咁，不如政府攞我哋個強積金做抵押，由政府借出一成首期，還款同一般按揭一樣，照計按揭息率還30年

舉個例，你同老婆強積金分別有25萬，共50萬，政府可以攞呢舊錢做抵押，借返50萬比你做首期，其餘9成就照做銀行按揭，咁就可以免首期上車

對政府黎講，呢個就no risk，因為佢攞你舊錢去借錢比你，仲可以有息收，touch wood有咩事，就可以claim返你舊錢

對市民而言，雖然係好on9，但變相你只係比少少利息，就可以套返呢舊錢出嚟，好過65歲之後先攞得返

呢啲一舉兩得嘅事，對大家都有利，又可以增加市場流動性，點睇？

以上面個例子，你只係每個月比多$459左右，就可以套返成個首期出黎

有冇得諗？

你啲MPF喺基金公司度，而且係投資產品，好難就咁抵押畀政府
同埋政府有冇咁多錢抵押畀你？最後咪又係銀行批，操作上有困難，本身MPF唔係必賺又有管理費，唔係一樣好嘅抵押品

有D似波仔，idea幾好。佢成日講話驚失去退休目的原意。屌你咩屋都無得住 ，退乜休，仲有宜家有逆按揭老黎可以拎錢出黎，咪姐係退休金

政府拎你啲mpf比支那就有

你戇鳩? MPF 你架咩?
政府要抬高樓價, 令奴隸乖乖打工為咗自己層樓, 做死一世
個個都買到樓, 仲點奴隸化?

支持呀，咁搞樓市肯定繼續gogogo
Mpf公司又大條道理收多啲管理費，因為你筆錢真係有用，佢地要好「謹慎」咁去管理

支持

仲關心香港置業

仲覺得政府會幫小市民？

樓主昏迷左2年？

對政府黎講，呢個就no risk，因為佢攞你舊錢去借錢比你，仲可以有息收，touch wood有咩事，就可以claim返你舊錢

政府唔會咁做
如果銀行肯用MPF計壓力測試你都偷笑

唔好on9 啦 仲以為MPF係你既

有冇諗過其實你先係少數人

其實對政府有利既，仲可以綁住你留港

如果咁樣，新舊盤即刻去到四五皮一呎

申：鳩估

如果係真 樓市就真係升到停唔到

我情願政府積極不干預市場
提供土地就夠

D mpf唔係你嫁仲想拎黎買樓 做乜鳩

你拎唔到mpf出黎啫
政府 / 基金佬一直用緊啦 清飲大咗?

50萬都拎唔到出黎，真係供得起樓？

Why

訓左2年？

政府就係唔想猛猛緊嘅人入市
一來又再谷高啲樓價
二來第時跌五十萬就冇左個抵押
mpf 原本就係你退休時唔駛養你，冇左抵押又係要養，搞到你班猛猛緊友負資產又被人屌

早幾日propose 過了

諗到新方法解決房屋問題，大家睇下有冇問題

仲諗住政府會幫你會唔會諗多咗
要幫你 根本大把方法降樓價
樓價跌少少 就話減辣 你唔係會諗住佢會幫小市民上車啊
佢連上任前自己講既娥六招都未做到

唔代表你抵押埋mpf就買到
冇樓價升幅限制機制
樓價會爆升
壓力只會更大

拎自己舊錢重要比息

你既錢係國家既預備糧食
另把自己看得那麼高

晒撚氣啦 話爆都爆撚咗十幾年 由我初初出嚟做嘢講到而家 爆？ 有升冇跌 爆乜鳩

agree la ofcoz

乜錢仲喺香港咩？

sorry MPF係用嚟幫國家隊頂住，已經入晒市，仲點抵押

你可唔可以唔好咁
我希望更多人可以睇淡
多啲人買🐻

係咪咁你就可以上車

呢個真想上車嗰班就日日唱淡 越唱就越升
越多人買熊睇淡，就越多新聞講垃圾區都爆升
講真上年買就最醒目

抵押品有浮動性好正常，你做mortgage其實都係抵押比銀行，我相信樓呢個抵押品相對仲危險過mpf

同埋mpf個performance會去到好差？我無特登做research，但我相信無論點，一年應該都唔會去到-20%以上掛？

同埋呢個問題其實好易解決，就係如果真係想用mpf做抵押，就先將mpf轉做保本基金，保本基金基本上都係每年+1%，咁就可以消除以上憂慮

夠唔夠錢更加簡單，由政府將呢個貸款打包成mbs，搞掂

就係要買樓先可以將你同香港政府捆綁，當你有樓，你就更加希望有份穩定工作，更加希望樓價有升無跌

唔係使乜推林鄭plan出黎？你估真係幫香港人上樓咩

Exact7ly，咁樣可以綁住你個人、綁住你舊錢、兼綁住你個心態

呢啲先係win win雙贏

有足夠土地就唔會咁

問題係mpf舊錢比基金佬食左
係咪真係65歲有錢比返你無人知

係喎，但我無睇到你個po，係今日忽發其想咁諗

認真真係無抄你，可以大家討論下

問圍村牛屎佬

我發覺好多人誤解咗我個諗法，一入黎就話舊mpf唔係你

無錯呀，我就係覺得舊mpf唔係你，但就諗下點物盡其用

我意思就係攞mpf做抵押然後借個首期比你，而唔係攞個mpf出黎做首期

其實講出黎好on9，即係攞自己嘅錢做抵押，然後再要比利息問政府借錢，真係講完都覺得on9

但又咁講，因為你舊錢係有期限，你未到65歲基本上都無可能攞返出黎，比如你而家30歲，即係你仲有35年先攞得返出黎，如果你一直唔理，呢舊錢其實係無用途，而家我就係要將呢舊無用途嘅嘢變得有用，就係咁

啱唔啱都唔緊要，純粹係想攞出嚟討論，你話我on9呀白痴呀其實係無討論空間

btw 我認真睇完你篇文，你同我個概念係有啲唔同

我個概念係要1-to-1，即係你mpf有幾多錢，政府就借幾多錢比你

假設你想買5m樓，就要500k首期，如果你個mpf户口有500k，就可以借比你，無就計埋你另一半(如果一齊買)，或者你自己比少少首期+mpf首期額度，再唔係就自願性供款落mpf户口，供夠你嗰個數，再問政府借

個玩法可以有好多，detail嘢可以好百變，但我覺得呢個概念係唔錯

樓就算跌左 都係連本帶息計個本金，所以供到樓就算樓價跌銀行都唔會call你loan

MPF就係唔穩定 轉去保本都可以蝕錢

保本mpf會蝕錢？我聽聞一定會有1%，你所謂嘅蝕係咪管理費？

同埋你mpf係每月都會供，只會有多無少，你竟然會覺得樓係會穩陣過mpf

即係新加坡袓屋囉